export const questionsEFI = [
    {
        id: 1,
        question: 'Сукупність носія інформації, середовища його поширення та засобу технічної розвідки, згідно ДСТУ 33962 це:',
        options: [
            'інформативний сигнал',
            'технічний канал витоку інформації',
            'технічна розвідка',
            'захист інформації'
        ],
        correctAnswers: ['технічний канал витоку інформації']
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Фізичне поле та(чи) хімічна речовина, що містять інформацію з обмеженим доступом, згідно ДСТУ 33962 це:',
        options: [
            'носія інформації (Т31)',
            'технічний канал витоку інформації',
            'технічна розвідка',
            'інформативний сигнал (Т31)'
        ],
        correctAnswers: ['інформативний сигнал (Т31)']
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Згідно ЗУ «Про інформацію», за порядком доступу інформація може бути:',
        options: [
            'таємною',
            'закритою',
            'відкритою',
            'публічною'
        ],
        correctAnswers: ['відкритою']
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Згідно ЗУ «Про інформацію», яка інформація не є з обмеженим доступом:',
        options: [
            'конфіденційна',
            'важлива',
            'таємна',
            'службова інформація'
        ],
        correctAnswers: ['важлива']
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Вимоги стандарту ISO 27001 пред\'являються до:',
        options: [
            'системи ІБ, ІС компанії, кваліфікації фахівців служб ІБ і ІТ, керівників компанії',
            'системи ІБ, ІС компанії, кваліфікації користувачів компанії і фахівців служб ІБ і ІТ',
            'системи управління ІБ компанії',
            'комплексної системи захисту інформації'
        ],
        correctAnswers: ['системи ІБ, ІС компанії, кваліфікації фахівців служб ІБ і ІТ, керівників компанії']
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Виберіть визначення ризику ІБ:',
        options: [
            'ризик - це збиток, який понесе організація в певний період часу',
            'ризик - це ймовірний збиток',
            'ризик - це суттева загроза ІБ',
            'ризик - це ймовірна вразливість інформаційної системи'
        ],
        correctAnswers: ['ризик - це ймовірний збиток']
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Згідно ЗУ «Про державну тасмницю», категорія, яка характеризує важливість секретної інформації, ступінь обмеження доступу до неї та рівень її охорони державою це:',
        options: [
            'допуск до державної таємниці',
            'гриф секретності',
            'ступінь секретності',
            'режим секретності'
        ],
        correctAnswers: ['ступінь секретності']
    },
    {
        id: 8,
        question: 'ЗУ «Про державну таємницю», не встановлює наступну ступень секретності:',
        options: [
            'цілком таємно',
            'таємно',
            'конфіденційно',
            'особливої важливості'
        ],
        correctAnswers: ['конфіденційно']
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Із застосуванням криптографічних шлюзів реалізують',
        options: [
            'VPN (віртуальна приватна мережа)',
            'VLAN (віртуальна локальна мережа)',
            'міжмережевий скран',
            'система виявлення вторгнень'
        ],
        correctAnswers: ['VPN (віртуальна приватна мережа)']
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Який з названих механізмів захисту протидіє інсайдерським атакам',
        options: [
            'VPN (віртуальна приватна мережи)',
            'RAID-масиви',
            'міжмережевий скран',
            'система виявления вторгиснь'
        ],
        correctAnswers: ['система виявления вторгиснь']
    },
    {
        id: 11,
        question: 'На кого, при застосуванні К33 «ГРИФ» версіт 4, покладена роль провеления аудиту інформаційної безпеки в АС?',
        options: [
            'адміністратор засобів захисту (К33)',
            'адміністратор баз даних',
            'адміністратор безпеки',
            'системний адміністратор'
        ],
        correctAnswers: ['адміністратор безпеки']
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Хто з адміністраторів, при застосуваниі К33 «ГРИФ» версії 4, має право створювати технологічні схеми?',
        options: [
            'адміністратор засобів захисту (К33)',
            'адміністратор баз даних',
            'адміністратор безпеки',
            'системний адміністратор'
        ],
        correctAnswers: ['адміністратор безпеки']
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Відповідальність за забезпечення захисту інформації в системі поклаласться на:',
        options: [
            'власника інформації',
            'власника системи',
            'особу, яка обробляє цю інформацію',
            'керівника підрозділу, де обробляється інформація з обмеженим доступом'
        ],
        correctAnswers: ['власника інформації']
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Програмна політика безпеки визначає:',
        options: [
            'напрями, методи та процедури забезпечення інформаційної безпеки',
            'стратегію підприемства (організації) у галузі забезпечення інформаційної безпеки',
            'методи та заходи протидії загрозам програмному забезпеченню інформаційно-комунікаційної мережі підприємства (організації)',
            'стратегію розвʼязання окремих задач або проблем у галузі інформаційної безпеки підприємства (організації)'
        ],
        correctAnswers: ['напрями, методи та процедури забезпечення інформаційної безпеки']
    },
    {
        id: 15,
        question: 'На якому етапі розробляться попередні проектні рішення КС3І?',
        options: [
            'попередній проект КС3І',
            'ескізний проект КС3І',
            'робочий проект КС3І',
            'технічний проект КС3І'
        ],
        correctAnswers: ['ескізний проект КС3І']
    },
    {
        id: 16,
        question: 'На якому етапі розробляється документація на постачання засобів захисту інформації та/або технічних вимог (технічних завдань) на їх розробку?',
        options: [
            'попередній проект КС3І',
            'ескізний проект КС3І',
            'робочий проект КС3І',
            'технічний проект КС3І'
        ],
        correctAnswers: ['технічний проект КС3І']
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Ким, згідно положення про державну експертизу в сфері технічного захисту інформації, ініціалізаціяується початок етапу державної експертизи при створенні КС3І?',
        options: [
            'Розробником КС3І',
            'Адміністрацією Держспецзвʼязку',
            'Власником ІТС',
            'Організатором'
        ],
        correctAnswers: ['Власником ІТС']
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Ким згідно положення про державну експертизу в сфері технічного захисту інформації, проводиться етап державної експертизи при створенні КСЗІ?',
        options: [
            'Розробником КС3І',
            'Власником ІТС',
            'Адміністрацією Держспецзвʼязку',
            'Організатором'
        ],
        correctAnswers: ['Організатором']
    },
    {
        id: 19,
        question: 'В якому документі встановлюється строк експлуатації КСЗІ до наступної чергової експертизи?',
        options: [
            'Технічне завдання',
            'План захисту',
            'Експертний висновок',
            'Атестат відповідності'
        ],
        correctAnswers: ['Атестат відповідності']
    },
    {
        id: 20,
        question: 'З якого стану почне роботу КЗЗ «Гриф» версії 4, якщо в попередньому сеансі роботи відбулось аварійне завершення роботи?',
        options: [
            'Робочий стан',
            'Стан ініціалізації',
            'Стан впровадження ПЗ',
            'Стан відновлення'
        ],
        correctAnswers: ['Стан відновлення']
    },
    {
        id: 21,
        question: 'У алгоритмі Діффі-Хеллмана обміну ключами в полі точок еліптичної кривої у рівняннях: Pa = naG, Pg = ngG точка G епілептичної кривої називається:',
        options: [
            'закритим ключем',
            'відкритим ключем',
            'нульвою',
            'генеруючою'
        ],
        correctAnswers: ['генеруючою']
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Відповідність між відкритим ключем та інформацією, що ідентифікує власника цього ключа, встановлюється на основі:',
        options: [
            'закритого ключа',
            'коректності шифрування',
            'атестату відкритого ключа',
            'сертифікату ключа'
        ],
        correctAnswers: ['сертифікату ключа']
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Електромагнтіні канали витоку інформації, яка обробляється технічними засобами прийому, обробки, зберігання й передачі інформації, виникають за рухунок:',
        options: [
            'просочування інформаційних сигналів у кола електроживлення',
            'високочастотного опромінення',
            'високочастотного наведення',
            'випромінювань на частотах роботи високочастотних генераторів',
            'випромінювань на частотах роботи підсилювачів низької частоти',
            'просочування інформаційних сигналів у кола заземлення'
        ],
        correctAnswers: [
            'просочування інформаційних сигналів у кола електроживлення',
            'високочастотного опромінення',
            'високочастотного наведення',
            'просочування інформаційних сигналів у кола заземлення',
        ]
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Який засіб використовується для вимірювань сигналів в дротових лініях:',
        options: [
            'детектор поля',
            'пробник напруги',
            'магнітна антена',
            'електрична антена',
            'пошукова антена',
            'струмознимач'
        ],
        correctAnswers: ['пробник напруги', 'струмознимач']
    },
    {
        id: 25,
        question: 'До активних засобів виявлення заклидних пристроїв відноситься:',
        options: [
            'нелінейний локатор',
            'частотомір',
            'рентгенівський комплекс',
            'скануючий приймач',
            'детектор поля',
            'сидоскоп'
        ],
        correctAnswers: ['нелінейний локатор', 'детектор поля']
    },
    {
        id: 26,
        question: 'До складу оптичних інфрачервних пасивних сповіщувачів входить:',
        options: [
            'геркон',
            'інфрачервоний світодіод',
            'піроприймач',
            'мікрофон',
            'СВЧ антена',
            'лінза Френеля'
        ],
        correctAnswers: ['піроприймач', 'лінза Френеля']
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Які вимоги має задовольнити генератор псевдовипадкових числових послідовностей, якщо його застосовувати у криптографії?',
        options: [
            'період генерованої ключової послідовності має бути якомога більшим',
            'ймовірність  різних символів ключової послідовності повинні суттєво відрізнятись один від одного',
            'ймовірності появи різних символів ключової мають розподілятися за рівномірним законом',
            'період генерованої послідовності маю бути більшим за 5 сек',
            'при кожному включенні генератору при однаковому початковому заповненні маю виникати різні послідовності',
            'при генерації послідовності частота зустрічі нульових бітів повина бути якомога частішою'
        ],
        correctAnswers: [
            'період генерованої ключової послідовності має бути якомога більшим',
            'ймовірності появи різних символів ключової мають розподілятися за рівномірним законом',
            'при кожному включенні генератору при однаковому початковому заповненні маю виникати різні послідовності'
        ]
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Яким буде ефект від помилки в одному біті блока шифрованого тексту, отриманого при шифруванні за допомогою DES у режимі CBC?',
        options: [
            'помилка при дешифруванні у будь-якому біті цього блоку',
            'помилка при дешифруванні у тому ж самому біті у наступному блоці',
            'помилка при дешифруванні у будь-якому біті решти блоків',
            'помилка при дешифруванні в одному біті в тій же саме позициії у всіх подальших блоках відкритого тексту',
            'помилки не виявляються при дешифрування',
            'помилки має лавинний ефект при шифрування повідомлення'
        ],
        correctAnswers: ['помилка при дешифруванні в одному біті в тій же саме позициії у всіх подальших блоках відкритого тексту']
    },
    {
        id: 29,
        question: 'Які з нижченаведених важкорозв’язуваних задач використовуються для побудови криптосистеми з відкритим ключем?',
        options: [
            'факторизація великих чисел',
            'задача комівояжера',
            'хеш-функції',
            'дискретне логарифмування',
            'триганометричні задачі',
            'задачі лінійної алгебри'
        ],
        correctAnswers: ['факторизація великих чисел', 'дискретне логарифмування']
    },
    {
        id: 30,
        question: 'Якими методами здійснюється протидія загрозам в базах даних?',
        options: [
            'антивірусний захист',
            'блокування здійснюється при неправильному числі запитів',
            'виявлення аномілій',
            'дублювання баз даних',
            'дизасемблювання',
            'розподіл баз даних'
        ],
        correctAnswers: ['антивірусний захист', 'блокування здійснюється при неправильному числі запитів', 'дублювання баз даних', 'виявлення аномілій', 'розподіл баз даних']
    },
    {
        id: 31,
        question: 'Які характеристики не аналізуються при проведенні обстеження обчислювальної системи ІТС?',
        options: [
            'види і характеристи каналів зв’язку',
            'загальна структурна схема',
            'склад ІТС',
            'технологія обробки інформації',
            'особливості взаємодії окремих компонентів, їх взаємний вплив один на одного',
            'умови зберігання магнітних, опти-магнітних, паперових та іншиї носіїв інформації'
        ],
        correctAnswers: [
            'умови зберігання магнітних, опти-магнітних, паперових та іншиї носіїв інформації'
        ]
    }
];